---
title: Actualización de las Aplicaciones de KDE de febrero de 2020

publishDate: 2020-02-06 12:00:00

layout: page # don't translate

summary: "¿Qué ha ocurrido este mes en las Aplicaciones de KDE?"

type: announcement # don't translate
---

Este mes contempla una plétora de lanzamientos de correcciones de
errores. Aunque es posible que todos deseemos nuevas funcionalidades,
también sabemos que a todo el mundo le gusta que los errores y los fallos se
corrijan y se solucionen.

# Nuevos lanzamientos

## KDevelop 5.5

El gran lanzamiento de este mes viene de la mano de [KDevelop
5.5](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released), el IDE que
facilita la creación de programas en C++, Python y PHP. Hemos corregido gran
cantidad de errores y arreglado mucho código de KDevelop. Hemos añadido
capturas de inicialización de lambdas en C++, selecciones de conjuntos de
comprobaciones predefinidas y configurables para Clazy-tidy y para Clang, y
terminación automática predictiva más fiable. PHP obtiene las propiedades de
tipos de PHP 7.4 y permite usar arrays de tipos y visibilidad de clases
constantes. En Python se ha añadido compatibilidad con Python 3.8.

KDevelop está disponible a través de su distribución Linux o como AppImage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Zanshin 0.5.71

[Zanshin](https://zanshin.kde.org/) es nuestro gestor de listas de tareas
pendientes que se integra con Kontact. Los lanzamientos más recientes de
Kontact hicieron que Zanshin dejara de funcionar correctamente y que los
usuarios dejaran de saber las siguientes tareas que debían realizar. Pero el
lanzamiento de este mes hace que [vuelva a funcionar de
nuevo](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). ¡Ya podemos saber
qué tarea es la próxima que debemos realizar!

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Latte-dock 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Latte Dock" >}}

## RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Okteta 0.26.3

El lanzamiento de
[Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta), el editor
hexadecimal de KDE, incluye una nueva funcionalidad: un algoritmo CRC-64
para la herramienta de sumas de verificación. Okteta también actualiza su
código para las nuevas versiones de Qt y de KDE Frameworks.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## KMyMoney 5.0.8

[KMyMoney](https://kmymoney.org/), la aplicación de KDE que le ayuda a
gestionar sus ahorros, [incluye varias correcciones de
errores](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html)
y una mejora que permite usar formularios de cheques con el protocolo de
divisiones.

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# Novedades

Keysmith es un generador de códigos de dos factores para Plasma Mobile y
para el escritorio Plasma que usa el juego de herramientas «oath». La
interfaz de usuario está escrita en Kirigami, haciendo que se pueda ajustar
a cualquier tamaño de pantalla. Se espera su próximo lanzamiento.

# Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Chocolatey" >}}

[Chocolatey](https://chocolatey.org) es un gestor de paquetes para el
sistema operativo Windows. Chocolatey gestiona la instalación y la
actualización de todo el software del sistema y puede facilitar la
experiencia a los usuarios de Windows.

[KDE posee una cuenta en Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE)
con la que puede instalar Digikam, Krita, KDevelop y Kate. La instalación es
muy sencilla: todo lo que tiene que hacer es «choco install kdevelop» para
que Chocolatey haga el resto. Los encargados de Chocolatey tienen un alto
nivel, por lo que puede estar seguro de que los paquetes están probados y
son seguros.

Si usted mantiene alguna aplicación de KDE, considere añadirla; y si se
dedica a la gestión de grandes lanzamientos para Windows, considere este
sistema para sus instalaciones.

# Actualización del sitio web

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}
Nuestro equipo web continúa actualizando nuestra presencia en línea y recientemente ha puesto al día el [sitio web de KMyMoney](https://kmymoney.org).

# Lanzamiento de 19.12.2

Algunos de nuestros proyectos se publican según su propio calendario,
mientras que otros se publican en masa. El paquete de proyectos 19.12.2 se
ha publicado hoy y debería estar disponible próximamente en las tiendas de
aplicaciones y en las distribuciones. Consulte la [página de lanzamientos
19.12.2](https://www.kde.org/info/releases-19.12.2.php) para más
detalles. Este paquete se llamaba anteriormente Aplicaciones de KDE, pero se
ha simplificado su nombre para que se convierta en un servicio de
lanzamiento, evitando así confusiones con la totalidad de aplicaciones
creadas por KDE, ya que está compuesto de docenas de productos diferentes en
lugar de su totalidad.

Estas son algunas de las correcciones de errores que incluye este
lanzamiento:

* El reproductor de música
  [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) puede
  manejar archivos que no contienen metadatos.
* Los adjuntos de los mensajes guardados en la carpeta *Borradores* ya no
  desaparecen cuando se vuelve a abrir el mensaje que los contiene para
  editarlo en [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2).
* Se ha corregido un problema de tiempos en el visor de documentos
  [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular) que podía
  hacer que se dejara de mostrar el contenido.
* El diseñador UML [Umbrello](https://umbrello.kde.org/) proporciona ahora
  una mejor importación de Java.

[Notas del lanzamiento de
19.12.2](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) &bull;
[Página wiki de descarga de
paquetes](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
&bull; [Página de información principal sobre
19.12.2](https://kde.org/info/releases-19.12.2) &bull; [Registro completo de
cambios
19.12.2](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.2)
